## `Command (Команда)`

Команда — это поведенческий паттерн проектирования, который превращает запросы в объекты, позволяя 
передавать их как аргументы при вызове методов, ставить запросы в очередь, логировать их, а также 
поддерживать отмену операций.

### `Проблема`

Представьте, что вы работаете над программой текстового редактора. 
Вы создали класс красивых Кнопок и хотите использовать его для всех кнопок приложения, начиная от панели управления, 
заканчивая простыми кнопками в диалогах. Все эти кнопки, хоть и выглядят схоже, но делают разные вещи. 
Поэтому возникает вопрос: куда поместить код обработчиков кликов по этим кнопкам

Самым простым решением было бы создать подклассы для каждой кнопки и переопределить в них метод действия под разные задачи.

Но скоро стало понятно, что такой подход никуда не годится. Во-первых, получается очень много подклассов

Но самое обидное ещё впереди. Ведь некоторые операции, например, «сохранить», можно вызывать из нескольких мест: 
нажав кнопку на панели управления, вызвав контекстное меню или просто нажав клавиши Ctrl+S. 
Когда в программе были только кнопки, код сохранения имелся только в подклассе SaveButton. 
Но теперь его придётся продублировать ещё в два класса.

### `Решение`

Паттерн Команда предлагает не отправлять вызовы напрямую на хендлер каждой из кнопок. А вызывать некую команду, которая
может выполнить нужное действие. 

Вместо этого каждый вызов, отличающийся от других, следует завернуть в собственный класс с единственным методом, 
который и будет осуществлять вызов. Такие объекты называют командами.

### `Структура`

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/diagrams/command/example-2x.png)

### `Применимость`
 
- Когда вы хотите параметризовать объекты выполняемым действием.
- Когда вы хотите ставить операции в очередь, выполнять их по расписанию или передавать по сети.
- Когда вам нужна операция отмены.

### `Источники`

- [Подробнее о паттерне на refactoring.guru](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/command)

- [Реализация на Java](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/command/java/example)